陳昇三十週年《華人公寓》巡迴演唱會（香港站）觀後感

陳昇三十週年《華人公寓》巡迴演唱會（香港站）觀後感

28/6/2019 陳昇三十週年《華人公寓》巡迴演唱會（香港站）Rundown

開Show時間：晚上八時十五分
完Show時間：晚上十一時八分

01.擁擠的樂園
02.然而 - 你不會知道
03.牡丹亭外
04.告訴媽媽
05.最後一次溫柔
06.鼓聲若響（阿Von合唱）
07.水尾郵便車（阿Von合唱）
08.福爾摩莎（阿Von合唱）
09.路途（阿Von合唱）
10.穗花
11.風箏
12.恨情歌
13.把悲傷留給自己
14.子夜二時，你做什麼？
15.鴉片玫瑰
16.別讓我哭
17.華人公寓
18.如風的少年
19.紅色汽球
20.愛情釀的酒（阿Von獨唱）
21.鏡子
22.歸鄉
23.歡聚歌（阿Von合唱）
24.Summer（阿Von合唱）

Encore
25.北京一夜（劉萍合唱）
26.你怎麼捨得我難過 + 二十歲的眼淚

最近香港實在發生咗太多令人好唔愉快嘅事，亦因為太忙嘅關係，所以喺兩個禮拜之前所睇嘅一場咁精彩嘅演唱會，就一直要等到而家先有時間貼上嚟同大家分享。

我諗而家呢一代香港人未必一定會認識陳昇，當大家紛紛向葉德嫻、何韻詩同黃耀明呢一班咁有風骨嘅演藝工作者作出致敬，大家又知唔知呢一位生得有少少似日本老牌歌手桑田佳祐嘅台灣大叔自從發現有某部分大陸人去廁所唔識閂門之後，就俾一個最講民主自由嘅國家封殺到而家？

完整全文：

有冇請劉若英

寫歌的人 你不就饒了我吧 激情的歌難免會走音

你的美麗讓你帶走

陳昇啲live同mv比
完全係兩首歌黎

冇唱呢首呀，有好多歌都冇，連不再讓你孤單都冇

而家再請到佢嘅機會應該唔大，記得之前陳昇做完一個訪問只不過講笑講咗句：劉若英唔係佢女朋友咩?跟住劉若英就即刻喺微博嗰度澄清。我諗結咗婚佢覺得要避忌啩？

佢嗰日即席改咗好多歌詞， 最好笑係20歲的眼淚佢唱到最尾話：到60歲的時候我們快中風

呢個先係最正嘅地方

雁兄！！ 好似呢個post，舊登都可能會見到，兒登真係冇曬

想知有咩唔同
我係90後，細個坐老豆車成日聽到陳昇嘅歌
大個少咗坐佢車，唔知點解想搵返之前聽過嘅歌嚟聽。。
然後就搵到好多佢嘅歌

好耐冇見, 呢類post冇乜都好正常, 事實上新一代真係唔係咁多人認識陳昇

喺我個Blog度本身就有好多老派歌迷嘅,但好多就因為同我政見立場唔同已經好少喺度留言，就算係留言嘅所表達嘅嘢都同成篇音樂文章無關,當中大部分都係教我點樣去親近祖國嘅美好。

佢完全唔會跟cd個節奏嚟唱，成日即席改好多歌詞，仲free過高登連登仔最鍾意嘅感染王

想認識多啲陳昇嘅歌可以睇下我兩年前寫嘅呢篇Blog，裏面分享咗好多我鍾意嘅[昇歌]

想要問問你敢不敢～

我意思係劉若英同老公結咗婚之後對陳昇嘅話題就開始好避忌，因為之前傳咗好耐話佢單戀咗陳昇好多年。

陳昇 D歌好正

應該係近年出碟密度最高嘅華人男歌手

兒登令我感受到自己老咗好多

雁兄重有寫blog

少咗好多，但會堅持繼續寫，唔會開ig同用facebook寫文章，我同公司好多後生一輩都傾得埋，但我唔會刻意融入佢哋嘅潮流。

而家啲資訊太快，深入分析唔啱擺啲咩instagram

睇住以前一篇文有幾萬個瀏覽數去到而家寫一啲比較冷門啲嘅歌手可能連兩千都冇， 但因為一直都有一啲好有心嘅人士討論先keep住堅持寫落去，但幾遺憾嘅係佢哋大部分都係藍絲嚟（其實我身邊全部八成朋友都係藍絲，佢哋有D仲對我好好。屋企人就唔好講，基本上冇一個同我理念相同。）， 所以肯用心交流嘅人就越嚟越少，大部分入嚟都係同我傾政治同教我點愛國。